點解船長高薪過飛機師，但係船員又低薪過空姐？

是

非

飛機師師

你點知的

高薪師

連登仔最高薪

印仔做觀塘船員

做狗

因為船長要著制服
空姐都要著制服
水手唔洗

船員都要著制服的

可以賣水手裝

因為空姐要淥杯麵

印老闆人工幾高

打飛機師人工仲高啦

因為空姐好仁的

識人做領航員 月入幾十萬

船員多數男無西。所以低下D

唔知

係咁架咩
有冇圖

有海盜
冇空賊

領航員係陸上控制塔做，非海員。

份糧包埋俾上司屌

女船員人工咪會高啲

海員計bonus
實習海員人工低
但係做幾年就高過空姐

空姐搵錢唔係靠份正職.

好問題
我覺得因為船主除咗管隻船航行，好大部分工作係要管人(班船員)
機師一般好少好少管人，每班機嘅機組人員都唔同，某程度人事管理已經外判咗俾總公司
要管人嘅工作一般高薪啲

*船長

因為船長一定要好叻數學

隻船有事冇定位 計錯少少已經玩完

佢講嘅應該係帶水，
月入係過十萬嘅。

不過大部分年紀大，
依家青黃不接了。

飄流

睇咩船
遠洋貨輪船長一定難做過機頭
一轉行幾個月
你唔單止要管班低學歷八國聯軍
去到啲神奇國家仲要同當地海關呀碼頭打交道派片疏通
又要驚啲船員落去叫雞惹到病或者失撚埋縱
又要驚出咗海先發現個倉多咗隻黑鬼
去啲窮國又有海盜
天氣唔好又會沉船

btw聽講架仔船長最癡線，一發現黑鬼就綁佢係甲板曬死再dump落海

好似話要有10年遠洋船長經驗先有資格？

邊度

包食包住囉 白痴仔

call. 唔到救援

之前 會考嗰陣聽過881電台講過

話角度差一度成海里

係上空 根本好難搵到一隻船

幾年就唔清楚了，
但係要船長級的。

通常做得耐，
又唔想跑遠洋，
就喺香港本土做帶水了。

有八達西大哂

以前都叫有人劫機既

成架船都男人
幾個月都唔上岸

機師都要數底勁
技術層面 機師要勁過船長
尤其係突發情況 要頭腦清醒 同 快

船長就似 管公司
因為出左海就on your own
架船有咩事 都一定關你事
講緊係一轉可以幾個月
又要係世界各地 同 碼頭/supplier接頭
仲要船員多數千奇百趣 學歷普遍唔高
係極有限資源 令成件事work

咁睇已經差好遠

因為空姐有特別服務
水手無

行船嘅船員高薪過空姐好多囉

空姐有下欄錢

除返時薪其實係好底

船長仲要管理埋食糧

洗唔洗 管埋船員 細佬食糧

空姐可以比服務機師
船員可以同船長格劍？

船長幾錢人工？

而家冇咗領航員啦，工作係有，但已非獨立工種。但係有領港員。香港領港員全部自己係老細，分紅而唔係打工。我都識個，幾十萬就未必有，十幾萬走唔丟。

船長
其實真係等如run間迷你公司
而 機師 就只係渣 同 應變

HR搞更表 住宿 伙食
(應該都搵下面d人搞完佢過目)

Operation protocol, 應變方案
(跟總公司 但因情況 佢可以合理override)

武器
通訊
食材 淡水(去到邊個port入咩食物)
醫藥
所有機件 引擎 零件 後備件
財物/設備 添設/維修保養
燃料 貯存方法&位置

Ship plan 講緊用月計
點樣actual meet forecast

Flight plan就1日內 只係得油耗 同 航道

屌2021仲用船運on9呀
空運啦仆街

船運平過空運
大把人用

唔係樣樣嘢都可以空運。

我諗呢個世界起碼有7成貨都仲係用緊船黎運

咪9up大把40幾歲

柒頭你係唔係戇鳩？

知唔知一件貨船運同空運分別最高可以幾重？

屌2021仲用貨van?
直升機啦仆街

真心想知遠洋船長人工幾多

點先做到船長

長期冇居留係香港
免稅

咁計有咩意思
係屋企炒炒賣賣果堆咪仲冇技術 對社會仲冇貢獻 咪一樣高人工過大部分人

丟乜

ON9唔使衝出黎認
google一下先答唔會死

直至今日，全球貿易中80-90%的商品比例仰賴海上運輸，一般來說海上運輸具有所需時間較長、運費較為低廉的特性，是空中運輸與陸路運輸所不能比擬的。

因為物以罕為貴

男人水手服

機師可以去到十幾至20萬一個月啵
船長都有咁高？

船員低薪過空姐?

做遠洋海甲板新入行好似已經3皮

CHING 講漏左佢仲要兼埋會計,short 數要上身

大擺貨塞唔到入個ULD 度啦，點空運呀？

供應決定佢嘅價值

中環渡輪啲啊叔水手著水手服架喎

有冇圖

Tanker captain – $75,000-$170,000

Tanker captains are responsible for navigating large container vessels that carry oil and gas from offshore platforms to port facilities and are paid salaries ranging from $75,000 to $170,000 a year.

話高薪過又太極端既,睇齊lo

做狗都3皮

陣機油mix鹹水汗味

BLM

靠關係先入到行

飛機師有退役空軍入職，船長就冇咁多退役海軍船長。

片都比埋你
6:00個人識發光tim

個頭識反光
唔識著救生衣

洗

出落銀行戶口都走唔甩

現金就話啫

考到遠洋船長牌同靠關係
有熟人做緊領港員先帶到你入行
但前提你都要有錢買牌

船長錯誤判斷出左事要坐監
飛機司錯誤判斷都唔洗坐 好似係

唔好on9 啦
D 遠洋船長 個個都tee 短褲拖鞋嫁炸
水手全部當更其間 都要著住件工衣

35前實際上冇可能 理論時間23歲可以做到船長添

船員全球招聘
有班印度/菲律賓佬頂爛市

空姐都係香港人工高啫
台灣已經低一截
東南亞/中國嗰d份糧仲少

J

會唔會唔著衫

冇女點解決性需要

出甲板 機房做野個個都要著齊裝備
收租佬最大無人管

所以宜家無人肯入行係呢個原因
香港人要比4萬
請印度2萬搞掂

啲海盜咁勁，人工畀高啲，請到真人材又點話

係啦點解嘅？

例如？

物理上大過部飛機嘅嘢

飛機師死撚埋啦

咁可以拆件
同埋大過飛機
咁者係大過一個貨櫃
咁都係運唔到喎

根本就掉轉左
飛機先運到船運唔到嘅嘢
例如穿梭機

飛機運橋

因為一架船得一個船長但一架飛機有4個機師？

咁你都要有船長肯同你簽簿先，跟住要等人退休讓個牌同股份俾你，再開始考試，全部一Take 過要考七年，所以27/28 歲入去都係打份工性質先，過十年先開始收成。不過入香港嘅船一日少過一日，已經無廿年前咁好搵。

所以船長都幾煩。

其實整體收入係縮左水，有左鹽田同香港搶，入蛇口重載就因為先要經香港所以過河都濕腳。（輕載會經港珠澳大橋出大海。）

鏡頭相機/高感光材料要船，煤/糧食，凍肉，石油都係船。

做海軍船長多數玩到退休。

罰佢都無用。

菲律賓同印度吃香係識英文，大陸船員都好少，廣東仲少（聽聞以前都好多。）

機長可以搵空姐扑
船長就搵水手搞基

行船斷6親咁,高人工都應該啦

飛機師飛黎飛去又住酒店吊飛雞

2 ntd/hr..............

你估佢地唔驚架。

咁領港費不是令香港少左船嘅主因，我諗唔係呢個原因要摺左個會嘅。

強磁貨物